少女泳池溺斃案 P場無限供酒 醫生：死者血液酒精濃度高

少女泳池溺斃案
P場無限供酒
醫生：死者血液酒精濃度高

要聞

0:00

【死因研訊】
【本報訊】在銀行任職投資工作的21歲少女，3年前在銅鑼灣香港遊艇會參加由一家欖球會舉辦的夜間池畔派對，散場後突被發現沉在池底，留醫一天後不治。死因庭昨召開研訊，庭上披露，當晚的酒精飲品是免費任飲形式無限量供應，大量賓客飲酒後違規落水，有客人不理職員勸喻邊游泳邊暢飲，情景儼如酒池肉林；音響亦太大聲，令救生員要移步到其他瞭望亭工作。醫生供稱，死者血液的酒精濃度高。

記者：伍嘉豪

死者戴詩敏（左圖）2014年出席夜間池畔派對遇溺，留醫一天後不治。

死者戴詩敏（Rainko）在22歲生日前約一個月、即2014年8月16日晚上，到鴻興道奇力島的遊艇會赴約，翌日凌晨1時許被救起送往律敦治醫院，18日黃昏去世。遊艇會代表大律師向出席聆訊的死者父母及弟弟致以深切慰問。死因裁判官高偉雄表示，派對主辦方拒派代表參與研訊，故沒有該部份證供，但呼籲5名陪審員不用猜測背後原因。據了解，舉辦派對的是本港澳洲式欖球球會Hong Kong Dragons Australian Rules Football Club。

「現場好似酒池肉林」

遊艇會咖啡室部長周金好供稱，她當晚負責與派對主辦單位男負責人Christopher Burke溝通，會方供應小食、汽水、紅酒及白酒，飲料以「free flow」（免費任飲）形式提供，其他烈酒則付費也不會供應。她點算當晚賓客有118人，泳池以往試過舉行300人的派對。

周稱侍應會按經驗判斷賓客醺醉程度，若客人很醉，送酒時「下意識會畀得慢啲，有啲技巧，拖慢啲」，但承認最終仍會奉酒，從沒在派對中段，因應消耗量太多而提出暫停供應酒類。周形容「其實嗰晚啲人都好曳」，有人多手把音響聲量調高，亦有人邊喝酒邊游泳，屢勸不改，「捉鴨仔咁捉」，周同意家屬代表大律師指現場「好似酒池肉林」。

死者父親（中）稱女兒不諳泳術；旁為死者母親及弟弟。謝榮耀攝

多人飲酒後違規落水

遊艇會會務長黃啟波供稱，派對賓客自攜浮床及水抱，遊艇會沒供應。他憶述當晚音樂播放得很大聲，他透過周與Burke交涉，對方有調低音量，但分別不大。主辦方在派對尾聲要求加鐘一小時，延至凌晨1時交場。黃指遊艇會禁止在池中喝飲品，因會弄污池水，飲酒後不得落水更是「應該個個都知，係常識」。

救生員劉樹基當晚原定朝12晚12上班，結果加班一個多小時。他指遊艇會有指引，飲酒後不可進泳池，連在淺水區站着也不可，但當晚不少人違規，情況是以往的池畔派對前所未見，他勸喻無果，透過同事向Burke反映亦未見改善。劉亦指現場音樂大聲，交談有困難，其中一個瞭望亭因太近喇叭，他與另一當值救生員同往其他瞭望亭工作。

律敦治醫院深切治療部顧問醫生楊維德指，死者血液酒精濃度高，達34.2 mmol/L，死因是遇溺引致多重器官衰竭。聆訊今續。

案件編號：CCDI846/14

涉事派對於銅鑼灣香港遊艇會泳池（箭嘴示）舉行。

相關新聞

出事經過 死者女友人「斷片」
要聞 8小時前

當值救生員未用過英語版急救器
要聞 8小時前

叫左你地唔好飲咁醉架啦
算啦 我都係唔講咁多啦
廢事又比d婦權話我blame the victim

另一篇講到
陪佢一齊去果個 fd 掛住食加拿大腸
連死者浸死左都唔知
真係好朋友

呢d場合緊係各有算各玩架啦

明明話佢係乖乖女唔飲酒

21歲做投資？
Ugrad 都未到，即係點

有邊個炒到散哂既飛車仔唔係考順仔黎架

如果第時出現呢d情應該點好
佢醉左give唔到 conscience
如果我摸到佢without conscience會唔會隨時比人告我性侵佢

我諗我都係由得佢浸下好d
冇conscience唔掂得
廢事性侵到佢

你都戇嘅
去得呢D地方唔搵食仲咁得閒做連體嬰咩

西有精嗎？

如果有個毒撚救佢
會唔會變me too

執屍機會高

conscience= 良心
concious= 知覺
定係我get錯

乜野係concious
定係我睇錯

好明顯你睇錯

consent先岩

驚到打錯字
好驚比人屈我性侵

其實我唔係好明，而家d記者點解要影死者家屬?

利申: 對去party既人毫無好感

做新聞得字唔好睇

記者明白要有圖，冇圖會帶埋老母登報

其實盤古初開已經會影死者家屬

乜撚嘢conscience呀？

根本唔關死者係男定係女事
飲酒/飲醉酒亦唔係大問題

而係真係唔熟水性既話，根本就唔應該落水
更何況係飲完酒落水
唔識游水既咪好好地留係地面飲酒飲到醉囉

女人 21歲 賣金 飲酒吸毒 性愛派對 玩水 食洋腸
條女齊曬屬性 拎得金雞獎

醉雞

consent

比你你救唔救
一陣救完一個屈尾十話你假借救人之名性侵佢
到時你水洗都唔清

#YOLO
#TGIF
#CHILL

#metoo

Conscience解良心喎巴打
你講緊意識Conscious 下嗎？

定係consent

又要唔識英文 又要學人中英夾雜

與Rainko在泳池派對相識的外籍男Sheldon（左二），向Rainko的家人講述她被救起的情景。

呢條洋腸慘呀，比咗500蚊入場諗住可以同「唔飲酒」既「乖乖女」「玩遊戲」
點知搞單咁既野

中學6年，外國大學3年咪得囉

群p場

貪玩

搵腸搵出事啦

#chill
#yolo
#fun
#drink
#yeungcheong

香港19 asso, 之後 dbs

Deserve

其實呢啲voluntary assumption of risk好難告得入

乖乖女父母話乖乖女從來唔飲酒，一定係比人落毒杜佢

抽死人水 已經夠戇鳩....
仲要英文都唔識......
真係隔住Mon都覺得你柒

兩條鬼咁撚柒樣

識講唔係中文既文咪得
港女識撚認人種認口音分 posh 唔 posh 咩

條 link 入面都有兩條港女分享食洋腸唔食本地臘腸既理由
copy 唔到

點解要講英文，講返中文咪仲好